Router路由器 集中討論區(5)

常見用語

Mesh WiFi

由兩個或以上嘅Mesh point組成，可以擴大WiFi嘅覆蓋範圍。
佢同傳統嘅WiFi extender/repeater之間最大嘅分別係，Repeater本質上係Device嚟，而Mesh Point你可以視佢為Router嘅一部分。

(Photo source: )

Mesh point之間有獨立嘅channel連結，相比於Repeater只係將佢接收到嘅WiFi signal再發射出去，Mesh WiFi可以減低速度嘅衰弱。而且Mesh WiFi會組成一個SSID network，姐係當你由房行出廳再行出花園嘅時候佢會自動選擇最適合嘅WiFi point，而唔使好似於Repeater咁要手動轉WiFi。

MU-MIMO

Multi-User Multiple-Input Multiple-Output，顧名思義係處理同時間連接多個Device嘅技術。背後嘅原理非常複雜，有興趣嘅可以自己上Google睇。

大概嚟講，以往嘅Router會逐個逐個device輪流去處理，而呢個shifting係需要時間去處理。假如有4部可以行到100Mbps電話連接左你部Router，由於喺一秒鐘入面，每部電話只有四分之一嘅時間可以同Router溝通，所以每部電話都得返1/4姐係25Mbps嘅速度。而MU-MIMO技術就透過魔法，做到好多條互相獨立嘅connection出嚟，每個Device都可以用盡自己嘅資源。

(Photo source: )

Home Plug

係Digital嘅世界，有Frequency就有Signal。所有燈可以傳送訊號、聲音可以傳送訊號，AC電線自然都可以用嚟傳送訊號。HomePlug就係可以利用一組插落三腳插嘅裝置互相連接，好處係可以無視牆嘅存在，有電制就上到網。壤處亦都好明顯，如果你間屋有咁上下樓齡，電線開始老化，HomePlug嘅速度亦都會大幅下降。

(Photo source: )

以上用語感謝巴打-殘酷的小賓周

一般問題

Q1: 想知道天線係咪越大支越大dBi越好？
A1: 大家冷靜D 睇左圖先。
咁以下圖睇解釋左，天線訊號係似甜圈圈，越高dBi支只係會遠但扁，反之近但闊。

Q2: 想知個天線一支支點樣SETUP好呀？
A2: 以甜圈圈效應，單層戶，全向上即可( I I I I )；雙層或以上就跟圖 ( \ I I / ) 得到全面覆蓋。

Q3: 2.4G 好慢有無設定建議？
A3: 有既，可以set死20MHz+頻道1/6/11，唔好set 40MHz，會干擾得好勁(原理如下圖)，但香港咁高密度，都係用返5G喇。

Q4: 咁5G設定呢？
A4: Set死80MHz+頻道3位數自選就ok。

小弟都係新手，志在對Router有興趣同大家討論下，有待各巴打補完。

lm

多謝大家支持 黎到第5個post
希望下個post會加更多資料

大家早晨

早晨呀～～

86u用家繼續留名

R7800 用戶

新po 留名

來緊想換AC制式router，求推介

筆直預$800～$1000左右

想請教下最近升左HKBN bb1000
router係Linksys ea7500
用router 內置speed test得2xx~3xxMbps
但直插電腦有600～700Mbps
已經rest過router 但冇改善
想請問係咪我router壞左
定係我唔識set set錯野

orbi mini用家留名學野

最近轉咗光纖，但仲係用緊tplink嘅垃圾router
想問下巴打們1000樓下咩router比較好？
有無推薦？

68u r7000抽籤

不如大家發問比多啲資料
品牌喜好之類 我驚會發動r7000大戰ac68u

Ac68u>r7000>>>>>>玩命linksys ea7500

感激

岩岩買左R7000, 裝完keep 住咁樣 又search 唔到個wifi
係咪我插錯野定點?

我唔太明 高dBi 愈扁係咩意思
即係愈扁 會愈水平咁射訊號？
變到要 貼近天線嘅水平線先會接收得好？
屋企得一層嘅話 高dBi 例如7dBi 會有著數？

駁電腦 set左未 連wifi 燈都唔著點會揾到

伊家係咁, 連到wifi 但上唔到網

高dbi會越遠 但訊號會越扁
你想像下天線訊號係甜圈圈
相對去去諗 唔需要追求高dbi天線 增益好少
基本原廠天線夠做 反之處理好復蓋
比追求高增益dbi天線為佳

所以router放高少少有數

試下 ‘按下’ 右2的白燈
果粒係控制wifi on/off既制黎
試下有無反應
我試過誤按以為瓜左wifi

試左, 左2個internet 燈都係橙色
關唔關用HKBN事?

果隻橙燈係你個lan未set好未通到internet
Restart 個modem
Hkbn好似係自動ip架

標準答案啦
Ac68U R7000

原來我無交電話費
岩岩拎左去第到試 無問題

頂

本身屋企嗰router係2.4GHZ 電話開藍牙就睇唔到毒果動新聞，唔知關唔關WiFi問題。

關事 嘅話 應該上唔到網/斷藍芽

我就係覺得好奇怪 係屋企WiFi先咁樣🤦🏻‍♂️
仲有想問下r7000可唔可以用電話做setting

可以 有app control

唔該台灣巴

啱啱重新設定部iPhone 發現係部電話問題

麻煩哂台灣巴
伊家HKBN1000Mb, 手機download 300mb 到, 駛唔駛再較d 野?

跟第一頁 5Ghz 咁set 囉

舉手之勞

第一頁5g setting 睇落係簡單 其實一般上網好夠用
我都簡化左 咁有好多因素 咁香港最快5G頻道都係3位數字果埋 149起咁
咁你話兩位數頻道 我覺得差唔多 最多都係兼容埋日版switch嚕
想訊號強少少 地區轉us係最好 基本係咁多

Nas呀ddns呀 果類要靠其他巴解畫 因為小弟少用

thanks 電磁巴同台灣巴

想換router 屋企用
純粹比電腦上網同另一隻router 放wifi用
幾百蚊budget
有咩推介 用緊bb100 想穩定為主

用緊hkt 500m
電話用speedtest 得70m左右，

用緊牙石ac66u放廳，
隔3道牆主人房已經收唔到

其實我依家最應該整咩先

thx

3道牆 換router 位置應該最好
有筆值有位可以 買mesh wifi
唔係買個home plug 入房 放wifi
起碼收到 但慢啲

巴打們 點睇d電競router?例如asus rog ac5300

兩個屋企都用緊ac68u
分別用和記100m 同hkt 1000m
呢個禮拜開始唔知咩事
電話成日打打下機話無網絡
用電視wifi 連youtube 或nas 更加係load 空氣

有無68u 巴打都係咁
今朝岩岩更新左firmware 睇下有無改善

下個Q&A要加返採購篇

有無確實d 筆直 品牌喜好？你原router係乜

牙石電莖果隻好過 牙石本身果隻
坦克巴有買過
但有需要用到電莖router?
netgear都好似新出左隻

所以想買隻試下 價錢無所謂 應該都係買asus

巴打有無相關既設備做接收？
都用開電競野？最緊要互相有兼容boostup

其實電莖 ROUTER 即係點? 諗緊買 AC86U........
睇 review 好似 wifi 覆蓋再勁過 AC68U 少少

有筆直 ac86u家用好top鳥
電競router就一般用家不太需要考慮
增加覆蓋仲好

其實我都唔知, 我主要係考慮覆蓋範圍, 出面啲資料一時一樣, 我越睇越亂 ........
睇呢度又好似講到 ac86u 好過 ac68u

另外 ac86u 有 mu-mimo? 多人用係咪理論上會好過 ac68u?

因為貪佢多個打機5g同終身免費wtfast 係咪得rog ac5300 先有

Mu-mimo要devices support先有用
不過86u肯定有排玩 ac2900 ram512 又新出
有新都買新啦
利申:86u用家

我用緊R7000P,發現駁電視後著橙燈,但又正常上到網,其實有冇問題？

P.S 借魯芬巴打張圖一用

500-600筆直 主要放wifi用
Asus RT-AC1200G Plus 好唔好
新手求教

幫巴打翻查左說明書
-100 Mbps或10 Mbps以太網連接為琥珀色。即係working但踩唔盡

Ac58u同佢好似係兄弟機咁上下？！
粒cpu廠有唔到 同埋ac1200g 無左啲軟年野openvpn/ai-cloud果類野
要就買返ac58u好啲啵

粒cpu廠有唔同 同埋ac1200g 無左啲軟件野openvpn/ai-cloud果類野

白痴仔一問，Asus 張PCE ac56
係純粹用黎當接收器，
唔會吉條寬頻線入motherboard 就變router 用對嗎
我諗我搞錯左

照計 只可以做adapter 收signal only

你插左卡之後 睇下你網絡設定 有冇2個interfaces 有嘅話就有機會整到 pc router
另外可以睇下 個驅動軟件 有冇得直接setup

個位已經係最近房

mesh 即係我買多個牙石就ok？

Home plug用過，用撚到火都黎，拆9咗

ai mesh 最低限度要 ac68u
你用緊ac66u 買多隻都setup 唔到
係咪隻homeplug 太廢定舊樓 買隻好啲嘅
拉明線 router 放入一間房
天線 係咪全部垂直？
換高啲 dBi 天線 都可以試下

Homeplug 係aztech
果時買一對大約1k

樓就2x年樓

拉明線要拆左走廊門

天係係垂直

如果整mesh

應該買對咩好？

睇筆值 喜好啦
首要係你有冇咁多插蘇位
有時插拖板嘅話 連帶有其他摩打/高頻電子野 都會有 較大嘅干擾
牙石 ai mesh 彈性大啲 2部唔夠先再加
未來升級 舊果啲都兼容到
mesh 套裝 Asus Lyra/ Netgear orbi/Linksys velop 果啲 衰在一套咁賣
如果唔夠用 都唔知有冇 單粒slave買（唔記得點叫果粒野
但係mesh wifi 設計就靚仔 細隻啲囉

睇天線發訊號原理 單層單位建議垂直哂
咁首先3道牆訊號弱就係事實
高dbi都增益唔大
建議換2隻ac68u做mesh 咁當然擺放要較位 可以換一隻試下先

當務之下 主人房嘗試用2.4G先喇
Setting跟第一頁
得2.4穿牆勁 速度就⋯
地區有得轉就轉us

岩既 netgear rbk30幾方便
隻分機係插係插座就用得

好，試下set先

3道牆 你都係準備定舊錢啦
連到都 頂唔順個速度
repeater 試過未

repeater個錢 加2舊有router
repeater好唔抵

咁又係嘅
不過買多幾部router 都要有位放先得
除左netgear orbi 有一體3腳插之外 仲有冇邊款有 可以直插走廊插蘇幾方便

屌個r7000p 5g 改極密碼同名轉埋頻道都係密碼錯誤 係咩事

reset /update firmware應該搞掂
每一部device 都係咁？

R7000p 爆多bugs

睇咁多都係得netgear

Netgear鑊氣愈黎愈重

試左，2x mb

2.4g+3牆=好叻仔

買ac68u x 2？

如果而家想買Google WiFi 係邊度買最好， 見到行貨得一間有，價錢仲要貴成倍，有冇Ching 用緊，係邊度買

買左r7000
和記光纖1000mb 用wifi5g speedtest測速得2百幾mb
想問下正唔正常

定係巴打直接用mesh router?
2x mb 過3牆算係咁

想ac68u就可以買一隻試左效果先
唔得再背買都未遲

用咩設備測試好重要
單天線雙天線？

我用部v10手機試only

Iphone7係雙天線可以測到4xx mbps /1000m pccw /5g

i see咁我試下用iphone測先

CLS 回復原廠設定都係密碼錯誤

即係登入都係出error?
咁佢有無叫你入機底s/n做logonin?

我隻R7800都有bugs
電腦入192.168會話我 路由器密碼復原
巴打係咪咁？

R7800 新fw smart connect 推出喇

R7000有時都收唔到 公屋 穿透幾流下 買唔買淘寶號穿牆大功率穿牆線好

直接入密碼話密碼錯誤

打去代理問下有無得整 r7000p
呢到好多巴打出事

咩叫穿牆線
巴打試下轉 美國區 訊號會大少少

之前做功課話歐美限制小喲會好喲 但好似唔覺有咩分別

買左無耐仲要唔見左張單

歐美 通常allow 個功率大啲 所以訊號會好啲
同埋有可能 揀到香港區block左嘅
channel 雖然就禁左 但係如果用左都冇人知

hk轉us
數據上RSSI有提升5dbm（值越細越強）
當然要減左雜訊值先

咁正常2.4g 應該都收到
R7000可以玩下smart connect既 唔駛煩

咁大鑊
係咪完全入唔到介面？
我諗係fw有bugs 降到版本應該解決到問題

除左wifi 5g 入極密碼都係唔岩 其他一段無問題

咁可以試下降個ver.試試

我試過 反易有喲位好似直情收唔到
R7000用咩版本好 我間唔中有更新下

試左 都係密碼錯誤 CLS

我直情單用5g

真係拎去check check好

關左2.4？

我屋企全用5g
無人用2.4G咪關左佢

又岩 雖然我有喲聽歌player收唔到5.0 但番去試下關左佢先

但留意返5g係快 但穿牆弱
我屋企咁岩好全屋收得ok又無2.4g舊設備
先關2.4g咋

用左 Mesh Wifi 好多年 , 以前係高登討論無咩人理 , 果邊窮人多

黎到連登終於有人會講下呢樣野

咁又唔好 歧視/貶低 窮人
香港普遍屋企細 唔洗mesh 都夠覆蓋

唔係大細問題 ，係實心牆影響

我公司唔洗Mesh 都夠照，屋企擺係廳 ， 一幅牆之隔已經無 AC 5G ，所以先要用 Mesh

咁要放足5GHz 係要mesh嘅
家用 2.4GHz 有mimo 已經好快
係ping/穩定度冇mesh咁好

買左r7000
屋企無電腦 用手機連
連到入wifi但上唔到網
有無巴打試過

wan 燈著左？
wan ip set左點拎未 通常依家可以dhcp
用手機app set？ 有冇圖睇睇
未試過冇電腦整

想買個穿透力勁啲嘅router
Router 擺廳 喺房收得一格
用緊500Mb光纖
筆直$400左右

有冇巴打有推介

著左呀 不過未試過set ip個d

咁依家 係pppoe 定dhcp？
之前用咩 點整上網

暫時唔係屋企搞唔到
我係岩岩申請香港寬頻
應該揀邊個？

試左dhcp 拎唔拎到 wan ip先
照計依家好少派 user name pw 俾你用pppoe

低價router 我投 dlink 一票
dir-825 你睇睇

而家打算買ac58u

手機app係咁樣 唔知點set dhcp

開發下其他牌子router先
D link / linksys
支那牌一概不採用

話說r7000p鑊氣好重咁 呢到好多巴都係r7000p出事

巴打用電話直接係上網browser
打192.168.1.1 入router都做到電腦版setting
用app好多野入唔到

ok 唔該巴打 今晚收工去搞搞先

係netgear 得定通用
因為之前試過用手機整
跟住話 browser 兼容唔到 連pw 都唔俾打
電話用chrome

用iphone safari ok

終於搞掂
原來有另一個app
要更新個router先用到

Netgear出哂名個介面unuser friendly

買咗隻ac58u 想問下有冇得做到router 自動轉我幾時用2.4GHz幾時用5

原來改一樣名就得

本身用緊r7000 如果我房有時收得唔係咁好有咩辦法解決？
因為諗緊砌機加Wi-Fi lan卡 定直接慳返用其他方式

改一樣既ssid係得
但轉換頻道個權係 睇個設備醒唔醒目

Router set既例如 smart connect
就由router做主導控制

轉擺位
用2.4g
轉地區去us
都無乜好搞

除咗呢方法仲有其他方法？

換個過5300

唔明

想問下 屋企400呎左右 但一入到房就收唔到
有咩平價router推介（200-300）
平時router放廳

定係netgear 有冇得買多個做mesh？

分頻其實好過啲咩smart connect

呢個係買到好啲既單頻2.4grouter咋啵

我個router 原來冇smart connect
咁我行近咗個router咪要手動轉去5G
喺房就要轉返2.4

想玩擴充mesh得牙石router做到aimesh
Netgear玩mesh係要成set買過

因為router果埋smart係有個規律係到
成日神神地唔識跳頻 長卡係2.4G
咁不如手動仲黎得方法

唔係就疊埋心水轉mesh系統
$2千頭有兩隻夠set

因為屋企人用 收到就可以 慢啲都唔緊要

ASUS N12HP
岩你個筆直同有少少誇張既天線

R7000 都中招喎, 各巴絲打睇住喎

我自己就發覺部 QNAP NAS 呢幾日突然好嘈, 尋晚睇佢 CPU 用到成五十幾六十 %, 但我部野應該無咩行緊, 尋晚熄鬼左佢先

咁repeater呢？

高通cpu好少比人hack咁

買兩個68u 做mesh 好唔好
定買google WiFi 好

性價比差
就咁講netgear 都成$7xx up...

但係咪無其他方法 又無理由成set買過晒掛

買啲有 acess point mode 嘅router 射多轉先？但係用嚟打機 個ping 會幾高下

想問AC88U 同AC86U 差得遠唔遠?
夠錢係咪應該買AC88U?

要8lan 咪88
利申 86u 用家

大家點睇Apple飛機場？

前用家
除左訊號弱左啲/無咩好較 平常上網
都算係不過不失既穩定強既router
全家用apple一流

正常都買86

都係 1.8ghz vs 1.4ghz
不過86都幾熱 遺傳68既身影

樓主可否評一評

咁每個人要求同用途都唔同既
呢款價格同品牌就無乜意見
雖然佢係雙頻 但最高去到n制式 未免有些落後

唔怕 買黎咪照用 唔駛咁擔心

低價router
d link dir 822 睇睇啱唔啱

睇錯野 wan port 得100

r7000 本身用緊 merlin firmware 唔知會唔會避免呢?

插隊, TOTOLINK 不了
自己搵下評價, 一堆中伏

800 就可以 諗下 牙石同netgear
ac58u/r6xxx
ac68u/r7000 就貴啲

如果你想有top speed 先係呢個價諗xx - link 果啲 始終性價比 高啲 但係出事機會高啲

姐係邊d 唔係好識

想問下Netgear r7000係邊到set 20mhz

睇返原來 好似是但一部 router 都set 到做 acess point
有acess point mode 只係簡單啲set同可以wifi 連接
有冇人可以指教下我
買啲平平地嘅 返屋企玩下
不過就要行lan 線

wifi 2.4GHz 果到

好, 多謝晒

好似係有得勾選20/40mhz共存

而家仲有冇人用Ac66u?
諗住收隻二手用

新買咗隻68u update咗最新fw 用緊smt1000 插LAN電腦speedtest 去到700~800Mbps 但ipx wifi 5G speedtest 得 100Mbps左右 係咪有咩set錯咗?

用緊66u b1

你用乜測速？

無知一問，請見諒
如果兩個router 䡈同一個modem情況下，一個無set password, 另一個有。我經有password 嘅router 上網 其實係咪形同虛設？

router發展真係到左樽頸位？都無乜新router推出

即係剔定唔剔呢個

牙石第一台Ax router都出左
應該快要進入Ax-router既時代

1000 mbps 上網想轉router 用邊隻好

剔

d機好多都未有支援

係 我意思係ax router未來會續漸普及，所以ac router會越來越少新款，ax會越來越多

不過真正普及要等4-5年

唔係有ad 咩 skip左？

ad因為復蓋面太細, 連intel 都停止供應ad制式產品
係慘被skip左, 踏上唔會普及嘅命運

下代router 制式將會係ax, ad好撚慘, 未普及就要收皮, 曇花一現

但係 好快喎 如果trap死係一間 server房咁計 可能可以 慳勁多線 但係同時保持速度 唔用 明線嘅 server 有冇得諗

用線穩定啲

Ad真係唔講都無人記得佢

HD DVD 啲friend

HKBN話我個router壞左
我用緊NETGEAR R7000
屋企無desktop
我有咩方法可以確認個router係壞左？
唔該晒

完全搵唔到佢個USSID

見到你係格離po 有答案就唔覆了

本身屋企多牆入到主人房就收唔到，尋晚買左tp link mesh m5返去，而家裝左兩部機已經收得好好，一部廳一部主人房，尋晚太夜未set好，企左係廳插modem個部格離測速得幾十mb

用緊網上行500mb光纖，係咪一定要裝曬三部機？

同埋應該點set最好？

線間題

唔該

巴打個問題 上幾個post都有類似
Wifi on/off個制 好多人都比佢陰到
包括我

我想問下
第一頁話
Q4: 咁5G設定呢？
A4: Set死80MHz+頻道3位數自選就ok。

我用緊R7000
點解我設定唔到個頻道去80既

其他牌子router好似無一個獨立制開關wifi

頻道3 位數 應該係講緊 1xx 果啲
80MHz 係講緊頻寬

呢堆3位數頻道隨意揀個即可

AC68U都有 係左下角
但無netgear咁陰濕嚕

巴打講緊我條lan線？

用ps4 打機，係咪直插Lan 線就最快，買咩router 都無分別呢？

router 會影響穩定性 ping 都有可能影響到

modem to router 條lan 線應該有問題
你有冇機用線駁 行下test 有冇400左右
wifi 得幾十 係用緊2.4GHz?

巴打我地區轉左去us好似係收得好左

802.11模式係咪只set最大果個 ac同n 會快啲？

返去試下先

限定左個模式
咁隻router用既資源就唔駛咁多

唔駛客氣 正常訊號會強左少少
我試過哂 us係最少電波限制

咁巴打清唔清楚我套mesh係咪一定要開曬3隻一齊用

另外你話用2.4g
係咪即係限佢唔用5g？因為我而家揀左smart Connect 得一個ssid佢自己幫我揀

試左真係條線問題，每次換router見個modem有lan線插住都以為唔洗換，見人地測速咁快，點解我條光纖咁慢

巴打真係神人

明白，反正都無舊設備，一野set最高搞掂

唔關事嘅 有位緊係用盡佢啦
愈多數目 擺位放得好 咪覆蓋會好啲

咁純粹係你房間收唔好角度諗
咁手動揀2.4g係較佳
咁巴打用左smart connect就唔駛理佢
照計佢都係自動幫你揀2.4G

ac68u有無保養緊唔緊要?

冇保養得嚟 賣緊幾錢先
任何電子野 冇保養都好頭痕
因為一壞 通常得一間整到
撞手神 就算新買都可以 一埋位就壞

安心買行貨喇巴打

差小小買行算啦 盞煩

仲諗緊
用2.4ghz一到夜晚慢撚到咩channel 都試哂都唔掂

本身 上網plan 係點
咩router
想升級 5GHz 但係 屋企啱唔啱洗

hkbn 100m
應該暫時唔會再升
依家用緊個牙石廢router
唔知係咪附近太多2.4ghz wifi, 用碌卜成日Load空氣, 電話用5ghz無事

多干擾係香港死症黎
有得用5g就盡量揀

定係碌卜換左5ghz睇睇先

依家用5ghz係電話食得哂100mbps

巴打用緊乜router?
Notebook有5g梗係用

牙石ac51u
碌卜淨係收到2.4ghz

咁你router有ac 仲有雙頻算係咁
考慮下換碌卜好過喇

我以為係個router虧所以諗換左佢

係舊啲 但仲用得下
2.4g慢干擾多係死症
我用r7800 2.4g 100mbps都唔過
係咁上下 要快唯有5g

睇下換wifi chip 不過我部你老母好似有whitelist

其實係慢成點
我手機連 通常6到70 左右
dl野嚟講算快
因為再高啲 對家server 通常都俾唔到你

好似女人, 一時50+mpbs, 一時1mbps都無post都Load唔到, 我仲成日以為係個router 窒機

有可能
情況有啲似 tp link 間唔中斷線嘅情況
如果係比較密 部機出事機會大啲
冇咁密就 可能咁啱多干擾

係夜晚會多d
同埋電話用5ghz係無事

wifi爆訊號但係load空氣係干擾?

新手一問
hkbn 500mb
4部電話加2部電腦連
最遠要隔兩幅牆
睇片要求
budget <$1000
有咩推介?
唔該!

R7000/ AC68U

淨係幫碌卜換左ac天線已經爽哂 唔使換ac68u了

我想問吓linksys EA8500好唔好

Asus router model 有hp 係尾係咪即刻穿牆會勁啲
例如ac55uhp

Thankyou

好多時都係router太前 甩左啲支援設備好多代
同埋都唔駛買得太貴 中左生產商廣告圈套
大幾1千蚊左右 家用就好靚
唔係就買mesh

想請問大家 我用TPLINK TL-WDR3500+HKBN BB100
手機用WIFI上網好似好慢 有咩方法快D
電腦就插線既 係唔係已經算好快
BB100所指既速度係唔係最快只會去到100Mbps
如果我換AC68U會唔會有大幫助
謝謝各位解答

手機測試 i6plus

i7plus

電腦測試

食盡哂啦

巴打留意返個單位
MBps=一秒幾多水係個杯到
mbps=一秒有幾多流量 倒落隻杯

自膠

同我既情況有咩關係 唔係好睇得明

但係WIFI只係去到11.7唔算慢?

正常
1 MB = 8 Mb
11 MB = 88Mb

11.7 MB 食盡晒啦

無呀 純粹見巴打個測試單位有啲唔同 提醒巴打留意一下

原來咁計既 多謝C兄解答

我用掃馬桶100mbps插lan都係97mbps左右

小弟岩先買左條CAT 6線
但連接MODEM同ROUTER失敗
直接由MODEM連去PC都唔得

但如果先用舊線連接MODEM同ROUTER
再將呢條新CAT 6線由MODEM連去PC就成功
請問呢個係乜野問題呢
因為舊線係CAT 5 用唔盡個速度

巴打有無set dns?

唔係咁清楚
我之前係用電話set個router

定係講緊ddns?

咩1.1.1.1果個 set左心理上快d

唔係好明
失敗嘅意思係點 有冇詳細啲
跟住 應該你係講緊 modem---舊線---router---新線---pc 吓話
因為照計 modem直連2條線 係派唔足ip
定係用緊 華為果隻 modem+wifi router 2合1？

dns server 正路跟ISP 俾果個就得 即係揀自動拎dns address
如果個ping 唔理想 可以轉其他 例如Google , opendns, cloud flare etc
轉左唔一定快左
但係有機會有其他功能 privacy, safety 等

modem係pccw比既華為modem
modem↔新線↔router modem同router都冇著燈
modem↔新線↔電腦 modem冇著燈 電腦冇網絡

modem (port1)↔舊線↔router modem (port1)同router都著燈
modem (port2)↔新線↔電腦 modem (port2)著燈 電腦有網絡

試下 新線 入 router 之後 去 router page set 多次 wan setting 例如 dhcp 禁多次/禁刷新 再保存

2邊 都冇燈嘅話 熄哂modem 同 router 等1分鐘左右 先開modem 再 router

得左
唔該晒

我用緊netgear orbi，有時會連唔到Wi-Fi，見Wi-Fi 嗰到出現沒有互聯網連線會係咩問題多？我reboot 個router 就又連得返，唔該

一定要 重開 router 先連得返？
等佢幾分鐘 會唔會都得？
restart router + modem 應該掂

新手問題
點知自己用緊條lan線係cat幾？
用緊hkbn100m遲啲轉pccw1000m
應該要買定新線

條線嘅皮有寫

都係換埋router啦仲係有時會好慢或者斷

等好耐都無連返，要重開先得
之前試過reset 個router 就好返一排，琴日又開始係咁

換邊隻先

試下Modem連router熄哂佢 再restart
重新check lan線有無插穩
上網野要慢慢一步步捉蛇

更新下 firmware 睇睇
估係 wan setting 自己夠鐘唔識拎過 ip/ hold ip
dns server 換 8.8.8.8, 8.8.4.4 試下
modem 都有機會關事
有冇過熱
電腦係出黃感嘆號 定咩

今晚返去試下先
比屋企人埋怨話買個咁貴嘅router 都係咁

早幾日好熱都無事
電腦得部MacBook ，無其他電腦試
今晚試下set 8.8.8.8 嗰啲再試下

就Ac68u 啦

Thanks
Cat5e
即係唔駛換新線

Cat5e夠上1000m

裝左新寬頻, 佢個位轉左係sofa位出modem, 但我之前係modem+router+NAS係對面電視位,
desktop就係sofa隔離, 之前有條lan線由router拉落desktop, 宜家要新modem位(sofa位)拉多條lan線去router(電視位)

如果轉modem附近分2條lan線, 一條短線直入desktop, 一條入router, 應該用switch定買多個router

雖然我隻r7000p同你唔同，但係5g一開始都好似你咁既樣，之後直情5g用唔到，改極密碼入親都一樣密碼錯誤，今朝拎上check,換左部新既俾我了

想買netgear R8500
有無人用緊？

岩岩入左坑ac68u,個介面好好j
想問有咩野要set,同功能玩
依家仲用緊bb100
8月先開始網上行1000m

有得換新好好彩

買左無耐 擺明有問題都唔換既話 下次叫我買netgear 不了

Netgear算係穩定 不過體積真係超大
下隻換都係換牙石ac68u果隻樣慳位d

r8000升級可以換邊隻？

唉，如果問題持續嘅話，我換過隻算數

唔怕煩可以拎上代理一轉
本質應該好ok既
但好多時暗病既野
電子野都要撞手神既

有冇人部ac68u/r7000/ac66u b1 個 usb3.0 smb 好慢

Smb v1

想問如果想set google 個dns
起rounter set 同 windows set 有冇乜分別？
同埋8.8.8.8 同 1.1.1.1 邊個會好用D?

琴日個問題問左ASUS
原來我個Router唔支援Cat6線

牙石計到咁盡

dns server 要自己試
係router set 就所有連接device 都會跟
換dns server 係速度上唔一定可以直接比較 因為有可能上網 response time 快左 但打機 ping 高左

應該冇 唔支援cat6 線呢樣野㗎
佢講緊用唔盡 條線咋

唔知
再追問左佢支唔支援CAT5e 線
我本身係200Mbps上網
佢個router最高支援到300Mbps
但用CAT5線就冇可能用得晒

wifi 300 lan 100?
換router 最實際

但我上網本身只係200Mbps Plan
理論上已經夠用有突
雖則我懷疑呢家個ROUTER剩係食到100Mbps

係呀 你果隻 wan 位 係收到100Mbps 㗎咋

原來係咁
即係我比佢個300Mbps呃左了
咁又冇邊隻推薦

ac68u/r7000 2隻大熱

但呢兩隻唔係1000Mbps先用到咩

最大支援1000Mbps 啫

100 下一級 就1000啦 冇中間

迎接 802.11ax 時代，ASUS 推三款新路由器

果然

牙石果然生意佬
出隻aimesh 配件ax6100 比大家做擴充
即係買隻主router 想玩mesh
有router或aimesh配件 任君選擇

唔知幾時可以 享受到 ax 嘅速度

剛轉了pccw 1000m考慮買asus 86u
不考慮價錢的話，會推薦購買嗎？

Ac86u 不錯 整體都穩定
鐘意高通cpu既朋友 可以揀r7800
都穩定同低溫

感謝回覆

黎緊轉hkbn 1000
諗住買ac68u做router
電腦買咩pci接收器好

pic ac68

決定買ac68u 了
800蚊咁上下買唔買到

最排8字尾見過
宜家真係買唔到

淘寶買可靠嗎？
是不是去asus𣄃艦較好

屋企附近最平得999

我剛落街看
Asus 86u hkd 1599
淘寶 829cny
價格真的有點差距呢。。。
如果只差少少都算

1600??

屯門華都domain computer technology limited 看到
有無邊到便宜一點？

上 是常識吧

iphone扯得盡個wifi
laptop用本身/新wifi天線都鬼咁慢又斷

當我無講過

我部r7000個5Ghz個訊號成日無左要重開先有反
想問下係咩問題 我一買反黎就刷左merlin

邊隻pocket wifi 好用？budget 一千左右

自己冇刷
估計係 rom 唔穩定 重新刷一次
一係reset 用一排睇下 仲有冇事先

有冇用cisco AP 既巴打
想買AP求意見

買大陸野/淘寶 自己ok咪買
我自己就盡量避免淘寶
注意返 要揾轉插 先落到3腳插
轉插唔好買10蚊果啲 好易燒
試過插風扇燒

好平咩？
買多隻router mesh 仲爽

貪Cisco穩定乍。用緊佢隻撚屌switch sofar真係唔Hang機。呢排隻Router開始Hang多左，想廢左佢個Wifi。
但Cisco AP真係唔識，想學下野乍

Ps新高登買二手only，那有錢買全新丫

公司用 定 家用？
要用到switch 咁高級
cisco 普遍都貴 聽過未用過
二手做緊咩價

router hang 點解唔換 反而要加ap
ap 做到router 功能咩？ 始終都要有一隻router啦 唔熟cisco野

唔好串新手...隻switch同router係考ccna買返去自己用黎玩下config的
so far隻swich幾好，隻router行得100MB就 DKLM 啦，不用了

因為近排一扯個WIFI果陣就會好Q慢...有時更可能會crush到斷尻埋個WIFI
唔知係過熱定係真係router粒U頂唔順了

最主要其實係新手pat pat痕就借d易想學下點撚 cisco AP姐

BTW....家用

請問Tenda AC6 好無用? 本身家用100M 無牆

無牆
平價/100M router 牌子 我建議用d link
你上網有機會揾到評測 睇下多唔多中伏例子

Dlink d垃圾家用就不了啦講真
好撚垃圾
係公司平時報比d冇錢既西客先用Dlink
垃尻圾到呢。Hang機常出現

咩上網plan?

平價router 有邊個牌子好？
我暫時嘅 認知係 dlink 係垃圾 但係 將貨就價囉 其他平果啲 都好似差過 dlink

買左幾錢

小米3 用唔用得過呀請問?

中國公司不了

1樓話wifi係冬甩形咁直線傳播，咁我擺到2米高router隔離係屋嘅大陣應該天線都係向上定係將個router擺遠少少打斜天線等d訊號避開條大陣？

屋企 一層 就全部垂直
router 係角落 定中間所以係條陣格離？

擺係屋中間天花個架，隔離有條陣

網上d錫紙大法有無用？

有

我係Ac68u setting見到，modem同router之間條係八芯cat6線，佢咁樣寫係因為我個plan真係100mbps定係指條線只十卜100mbps?

個plan真係100mbps就會係咁
我用緊86u但我都係咁樣顯示

ok唔該巴打

我係咁顯示既

應該你係100mpbs plan
所以modem to router(wan)係100mbps
Lan1十卜1Gbps 所以咁寫

係啦 cap翻比個位巴打睇
我都好想上1000mbps

想問點解R8000連WIFI去IPHONE有300幾MBPS
但係連電腦得番100幾MBPS

電腦 wifi 網卡 係咩？
5GHz 定2.4

用LAN線 CAT6

你條女支唔支援Giga lan

z170支援GIGA LAN
之前用LAN都行到8百幾MBPS

頂佢換左 AC86U, HKBN 1000M ,notebook LAN 線同手機 wifi speedtest 都只係得 300MB DL 400MB UL 咁上下, 係咪要搞下 HKBN 條線?

咁您連電腦個網速單位一唔一樣

電腦插modem速度幾多

MB/s 定 Mbps?

一樣用SPEED TEST都係MBPS
用MODEM直出連電腦行得番800幾MBPS

咁應該關個router 事
試下reboot/ reset 個router

800MBps 快到咁
入router page 睇下 connection 果到係咪寫1Gbps / 電腦個 網絡共用中心 禁返張網卡內容睇下有冇1Gps 網卡有得set 個速度

係寫1Gbps
800Mbps先岩

Gigabit LAN既板點會做到800MB/s (6.6Gbps)，佢好明顯係講緊800Mbps (我特登分開兩個寫法)
要特別既10G network卡或者link aggregation先會config到5-10Gbps

平喎，邊度買，thx

上price自己搵啦廢事話賣廣告

巴打點睇synology 隻router？
近排搵緊support snmp既router

用嚟做咩？
snmp 好似可以刷rom 手動安裝

用黎mon下traffic
本身隻linksys用左好多年
身痕想換
s記果隻原生support snmp唔駛刷嘛

未用過 呢個牌子
俾個model 嚟研究下

rt1900ac / rt2600ac

Asus都有snmp

應該好多牌子都有
但係支援snmp 嘅model 唔多/難揾

咁應該因為我刷左ASUS-Merlin

有冇起隻cacti試下mon隻asus

冇用呢個function

來自 Cisco Talos 的研究報告指出，他們發現一個名為 VPNFilter 的惡意軟體不僅讓裝置未能使用，更可以繞過我們常見的 SSL 加密憑證，在這惡意軟體中的模式會攔截發出去的網頁請求，並改為不安全的 HTTP 要求，藉此駭客就可以盜取登入資料等的個人訊息。同時它還可以安插惡意的 JavaScript 在網頁、連上該路由器的 PC 或其他裝置，進行「中間人攻擊」。

而且這惡意軟體的影響範圍，似乎要比之前預計的更廣。在五月底發的報告表示，這軟體只有針對 Linksys、MikroTik、Netgear、QNAP 和 TP-Link 等的路由器和網路儲存產品，不過現在卻發現就連華碩、D-Link、華為、Ubiquiti、Upvel 和中興的網路產品都會受害。

這惡意軟體 VPNFilter 並非無差別攻擊，據 Symantec 的說法，它是對於烏克蘭的目標「尤其有興趣」，估計這跟俄羅斯或其他政治組織相關。

MikroTik 和 Netgear 已經發出新版韌體來對應 VPNFilter，QNAP 則有惡意軟體移除工具可用。FBI 更已經查獲這惡意軟件用於指揮和控制系統的域名，相信情況會很快受控制。不過這次的問題是在先前大家都低估了 VPNFilter 的影響力，而且在擾攘這麼長的時間，始作俑者可能也已經換新的域名或改變攻擊的對像了。無論如何，定期為自家的路由器更新韌體都是必須的，並非買了回家就一勞永逸啊。

來源

見到ac86u淘寶799連埋紅包回贈756人仔搞掂 =930hkd
京東有會員加優惠可以做到747
港行見到平極都1399hkd，我買多個原裝火牛加埋都平一截

岩岩登記左和記100M 轉HKBN 1000M 連家電, 知道佢個vtech wifi 廢
1)想問下大家個vtech 裝響1位定2位好？ 有無機會全屋收到？
2) 裝響2位的話全屋都能收到嗎？
3) 如果要另裝router 有咩推介？ budget under $1000

PS. 星星位置要Lan 線打機
PS. 圖中1位本身裝左家居電話

唔該大家

2位啦
買隻ac68u/r7000 應該啱筆值
啲線係行明線定入牆

明線 會貼住個牆邊走線呀打算

加多個router 落vtech 個setting 會麻煩嗎？

一係你用左隻vtech 係2位睇下點先啦
冇mesh 嘅話 加新router 最多變access point

如果做access point,係咪要手動轉唔同既wifi 連接？
google 過google mesh wifi, 好貴

之前唔知咩po 有人話merlin 都有aimesh 究竟真定假

廣播個ssid 用一樣名就得
router有access point mode 可以無線連接
冇就揾lan 線接 再較setting
不過放 2號位理論上收得幾好

買左京東，唔該晒

想問下ac86u 749人仔
ac88u. 899人仔

好似ac88u正d？

無限筆值 緊係有貴買貴
但係 好似有巴打教落 ac86u 個cpu clock快過88u 少少 所以用唔著8個lan 就建議用86u 行貨嘅話 個價都差幾多下

我都有睇呢篇，但佢打到一地精咁
所以入黎問下有冇巴打真係用過
隻野有冇其他古惑野

thx.

ac86u係勁d

taobao 穩唔穩陣

$300-500 500mb係咪最好totolink?

旗艦店都ok

88u可以行link aggregation，你要玩就無得選擇
否則86u粒u係新一代，先唔講clock差，28nm對40nm部機發熱量已經差一大截

請問咩係link aggregation？

簡單講就係接多於一條Lan線組成虛擬Lan線路，令你可以係無10GLan既情況下，傳輸速度同穩定性都可以突破1G，最常用當然係NAS啦

哈哈，都係唔明，淨係明要插lan，我用唔著

唔該曬

正路都用唔著
就算玩NAS 都唔係人人需要快過1G

Dklm
前日過200GB+ 既data過到想死
下隻NAS一定要雙LAN頭

AC68U用咗半年壞咗
有無巴打知漢X維修要幾耐 諗住下星期搵日去整
佢個技術支援電話錄音無ROUTER產品揀

過咁多野 掛一晚咪算

nas雙lan頭之餘，upload果邊有冇咁快先

86u開心使用中
不過compex買要成1398hkd

用電腦上網間中會load一陣先出到野咩問題呢?

taobao 買 ac68u 定 ac86u 好？ 黎緊轉hkbn 1000M

因為我見加多兩舊水人仔

啱啱入手r7000

86u啦
好撚抵買

想問有咩好處？
會唔會無咗保養/易壞

我有間房隔左個router一棟牆, 平時係4格訊號
每隔幾個字會有幾十秒左右得返1格訊號同埋load唔到野
係setting問題定係router問題?

想問下係中央田買左隻58u
點解係兩腳頭 正唔正常?
定俾左隻水貨我

我想問下關於AI Cloud 既問題
小弟早前入手左隻AC68U, 吉左隻HDD入去想做返個cloud
我着曬3個FUNCTION, 分別係:
1. Media Server;
2. Network Place (Samba) Share / Cloud Disk;
3. FTP.
依家我經FTP同DDNS入係access到個Drive
但係經Windows入, 想做返個network drive 既效果就Fail曬

會變左咁樣, 想問下係咩問題?
另外想問下上面3個 Server 有咩分別?
同埋佢個HDD Hibernationo是咪姐係會自動熄左個HDD佢?
感激不盡

搭單問下IP cam 得唔得

首先你電腦有冇enable smb 1.0？
Media server 果度你見到UpnP
Samber果度你見到 SMB
之後你見到Ftp
UpnP、SMB、FTP三者都係一啲常見既network transfer protocol
三者最大分別係自由度：FTP可以係WAN進行傳送，其餘二項只能在LAN進行，不過FTP並不能用於播放/開啓多媒體，但其餘兩項可以

其實網上有唔少教學點解你唔Google一下，整個過程其實唔難

Window真係唔熟 未用過
一直都係用 麥金塔

Both

You rich
用麥金塔都係講緊呢一兩年

唔好咁喇巴打 純分享
第一部學用既腦係imac G3
人生第一部mac係intel 小白
Intel年代開始有平價機先有錢買

push

正常 應該仲有個三腳比你轉插

我得隻兩腳

睇睇epc第3張圖

終於知咩事
隻R8000熄番QOS就正常番

再簡單啲，enable咗呢個smb 1.0理論上就用到佢個雲端

Okay

我開到喇, 唔該巴打
唔係我唔GOOGLE, 而係佢既solution 唔啱用
佢地個個都係話我無permission去開
係得巴打先解決到我想問既問題

我都唔係啲咩專家，只係個新手，解答到你問題我都好開心

我都覺得呢到好多巴打都好helpful
同臥虎藏龍
小弟都學野

想問下ac58u穩唔穩定？
或者有無d穩定d router介紹下
而家用緊隻垃圾tp－link
打機無啦啦卡我1秒 嬲到仆街

Tp link ⋯ 支那野不了
有幾多筆直先
Ac58u都算抵用 係牙石啲fw都多小問題
要有啲耐性去適應同fix bug

600左右啦

個fw就咁update佢係解決唔到？
可唔可以講多少少佢d小問題
thx

咁記憶上
Ac58u係高通cpu
Qualcomm IPQ4018 (710 MHz, 4 cores)
咁當時出有好多bugs
咁佢小問題 會有斷線/網速唔穩/食ram
咁fw不斷update都算少左投訴
2017年果期就多鑊氣

但高通cpu我個人覺得比博通無咁熱

錫紙大法好勁
去living plaza買左塊圍住爐嘅鋁板效果仲好

冇問題喎，wifi一向食唔盡1000m

同埋要睇你用乜機

Wifi同經router都係3xx?

請教一下
用緊airport extreme 想換router
原因 airport 唔知係唔係用得耐 時不時斷線
更新各樣都做晒 問題都有存在
所以想換左佢 各位有咩好介紹 $1500以下
環境問題：800幾尺單位 一個主力場 6位人家
上網公司：1000mb HKBN
全屋都係用iphone
求幫助！

airport extreme邊一代先？
AC果代可以清一清塵試一試

如果巴打個筆直
簡單穩定可以買R7800 無咩好set / 高通cpu溫度較低 / 但體積有D大

多功能野玩 ac86u 玩aimesh / 刷fw / 體積細

Ac個一代 初初用都幾好 唔太快唔太慢 穩穩定定
依家就成日斷線 同埋 我直插行8xx-900 一經佢出 得返3x 搞到我頭到暈埋 我返去試下清下D塵 不過我想換多
我見你地一般都係提議r7000
咁其實r7000 同r7800 最大分別係邊？

應該router setting 問題，reset下睇睇

咁因爲佢本身訊號係麻麻地 比較弱
咁訊號強度/主力牆好影響 速度
R7000就普遍做到哂家居要求 仲要係有突
咁r7800最大分別係ram多左同高通cpu
咁cpu就各有喜好
我用緊r7800 比較少巴打用 純粹係試玩高通
因為價格問題 $1300左右唔上唔落
比牙石ac68u ac86u夾住
咁用緊r7800無乜特別鑊氣 都係set好左都穩定 無理過佢
我又係全屋生果野 都算唔錯

見好多巴打用R7000都有D問題，係咪買返68U穩陣D

最慘係 我電腦行router lan出 都係得3x幾 我先覺得佢壞 咁我買r7800 啦 希望可以用耐D 穩定 同埋 快過apple 就心足

師兄有無建議邊到買比較好？或姐優惠

Um
我會係hkprice掃一次先
Mark低心水店 價岩就買
咁我通常 珍寶係旺角入面最平 /正都 /中央田

去緊旺電

點分條lan線係cat 幾？ 最少要行cat 幾？

Flash merlin
會好好多
Asus 都要flash先穩定

R7800差在fw少冇merlin刷，其他都唔錯

條lan皮會寫
買router都會跟條 cat5e比你

Cat5e 以上

刷merlin除咗睇到router溫度
仲有咩好處

一般用求安全都係用原廠fw多

多啲coverage定點？ 無咩研究

反射去一邊

買左AC68U了
好爽

點解淨係叫人flash merlin唔推tomato Advanced tomato好好用，UI又靚 又多嘢set

利申用緊r7000 advanced tomato

垃圾n56u留名

只係講性能既話

依加買到既AC68U根本已經係同R7000一樣

原裝FW計.一定係ASUS比NETGEAR好

唔想煩.即刻用買AC68U好過

有時會多左d原裝fw無既功能

或者

好似netgear果類原裝fw廢就好似WIN8唔好用轉左行WIN7,WIN10咁羅

不過你FLASH左MERLIN.部機有乜事要上代理記得還原番原裝野.唔係既話無保!

N56U其實幾好用,要玩功能既又有PALVAN

不過部機真係開始老了.

我幫人買果D,都退得七七八八

其實刷MERLIN真係要有些少電話刷機知識先好搞

唔係既話磚左就仆得街了

想請教下各位師兄，小弟近排 HKBN 100 mb 轉1000 mb

轉左個新router tenda，但插好線都連唔到，係連192.168都上唔到，診斷話我無有效ip，router個sys燈無著

插返舊router又上到網，問過hkbn又話唔關mac address 事

想問下係咪其實個router壞左

甩開部光電機

然後試試入唔入到TENDA個ADMIN PAGE

你係TENDA邊部

同埋行WIFI定係LAN

恭喜入坑

光電機係modem？

Tenda ac18

應該係行lan

呢家研究緊個USB功能
打算連住個外置HDD
等所有電腦都可以access到個HDD

你跟說明書 條link 都入唔到admin page？
192.168.x.x 都有幾個組合
唔一定係 192.168.8.1

甩開係router 唔插modem 淨係插電腦？
唔好意思，電腦知識一般

跟足，都入唔到，右下上網舊嘢有黃色感嘆號

之前都換過router ，係今次唔得，好奇怪

router 駁去電腦
2邊分別有冇著燈？

淨係power wan lan 有著，其他無

Check ip 淨係得ipv4有嘢，其他都無，ipv4個數唔係192.168.xx咁樣

咁係點 跟住照打會點？

拒絕唔俾上

淨係電腦 連 router
之後睇 網卡內容 睇個 gateway
跟住打個gateway ip 應該會入到
都唔得嘅話 今鋪真係 講極都唔明
reset router 試多次都唔掂可以拎去換

WINDOWS-->START-->RUN-->CMD-->IPCONFIG /RELEASE-->ENTER-->IPCONFIG /RENEW

然後再睇睇羅到乜IP

或者你打IPCONFIG /ALL,CAP張圖睇睇佢寫乜

係

你甩開部光電機先

睇睇只駁ROUTER同電腦入唔入到去先

同埋你張LAN CARD有無SET到手動IP?

SET左手動就請轉番自動DHCP

入唔到

已經係自動了

IPv4 係169.254.xxxx咁樣

LAN CARD IP係咪出左169.254?

就係無gateway ip

篤ROUTER屎忽RESET D SETTING

或者轉轉第個LAN PORT

係呀係呀

KILLER LAN CARD?

Intel Ethernet connection

我發現篤reset 部嘢無反應，燈都無閃

原裝新買都係咁?

篤完屎忽都係咁既話

就轉LAN線或者第個PORT試試

唔得就可能要羅舖試了

都係咁

轉返舊router即係show 返192.168.0.2

其實咁少資料又唔清唔楚唔係太知問題係邊
咁啦....你係network > IPv4由DHCP改返做statice IP
然後你打 192.168.1.250，拍tab幫，subnet mask會自動計埋比你，default gateway唔洗打

之後你駁返隻新router，short key : windows制+R
search cmd
ping 192.168.1.1 (if你冇改隻asus既default IP就係192.168.1.1)
正常會有反應，你可以試試
上述step請用LAN線完成，要disable WIFI

用緊netvigator 500mb 寬頻，因為頂唔順屋企wifi日日斷幾次線，想轉R7000，想問如果我房本身有個TP Link VP500 home plub,我買左R7000後，兩者係唔係都可以照用？會唔會比個homeplub 拖慢左速度？

要睇你咩接受設備架
有出都要有接架麻
好多電話電腦都係得雙天線接收咋
5g行到300-400mbps正常

轉左router訊號可能強左唔駛再用隻vp500呢
Homeplug唔同牌子照計唔會有影響

直插 4G SIM 卡連接網絡的 Router 有咩推介
聽講好貴

謝謝

留明學嘢

你指
modem lan 插router
再lan出黎插 設備？

你試下捉蛇先
咁restart modem router
每一個lan port都試下個speed （cat6）
拎條跟router既cat5e做個對比

咁咪router lan port output
每一個port都試下係咪都行唔盡
再用原裝lan cat5e試
係捉蛇試係咪router問題麻

Advanced Tomato 幾好
不過好似無更新一段時間

大家都係open source ，理論上都安全

利申：唔肯定

想問一下如果1000m pccw 用68u 係咪用手機既會行唔足1000??

幾乎所有 wifi 設備都收唔足1000㗎喎
3x3 天線先可以 推到個limit 上1350mbps
實際只會更少

唔該曬尋日咁多師兄解答問題

拎左上代理，佢update 左firmware 之後就用到

心諗連192.168都入唔到我點update

係囉 佢係點update
想學野

ic....
其實crush OS老是常出現

想問點樣可以set到block https既網站

想知點解想block HTTPS ?

其實有人fork咗繼續更新

我都想知，佢拎咗入間房整，之後岀返黎就話得

係咪換左第二隻

有咩特別？

我都有諗過係

人地原廠點整都贏你

整到就得啦

職員：
偷雞換左新機
痴返舊既s/n
跟著恥笑你

撚你

我無咩要求，用到就得

講下笑
出緊機場見工 好大雨落湯雞

同AT一樣，但係佢有將一啲open source嘅功能update 例如nano iptable 同埋patch bugs

hkaa？

唔係呀
In HAS technical service

無知&無錢，請問小米4如何評價？

唔好意思，追左po價錢黎講ac58u較啱心水，請問淨係電話用睇下波/波咁足夠嗎？細單位

巴打覺得ac86u 好定r7800 好

86

轉左1000mbps plan 電腦lan線駁modem出到大約1000mb 但係用wifi就得20-40mbps 想問下係唔係router set錯野？
用緊ac58u router

個個爸打都咁揼本成千蚊買router既

想問下筆直500左右既有無介紹呀 我google完見到有個賣水貨版既都有好多router post 嗰個信唔信得過呢

求介紹

買左新ROUTER(N14UHP) 咁就打算舊ROUTER放房
岩岩裝完隻N14都上到網有WIFI
但係一將佢運作模式轉做ACCESS POINT就出事
上唔到網 冇WIFI 192.168.1.1又入唔到話乜野設定已更新 ip位址或埠已變更 請重新連線至無線網路並使用新的ip位址和埠
我完全唔識搞

用緊pccw 1000mb
岩岩買左個ac86u返黎，已set左5g wifi 80mhz + 15x channel(check過冇同人撞)
但用部2016 mbp 玩speedtest 都係得四百幾
用部galaxy s8試過最高七百幾

應該點搞？

巴打 睇返設備天線數目架
你隻router好正常
Mbp係雙天線 4百幾 都係好正常過正常

唔好意思，唔係好熟router d野，唔該曬巴打！
咁其實1000mb wifi係咪好少設備行得盡？

當然wifi真係好少 環境/天線數目接收
好影響速度
好少設備有三或四天線

用緊hkbn500MB 啱啱裝咗r7000
想問下圖咁嘅速度正唔正常

近排我上上下網會無端端斷線30秒左右 但係個頻率都幾高 我搵番我隻AC68U個記錄
下面係我其中1次既斷線記錄 有冇巴打可以幫手睇睇係咩問題
利申用緊hkbn 500mbps
Jun 14 01:03:49 WAN_Connection: ISP's DHCP did not function properly.
Jun 14 01:03:49 nat: apply redirect rules
Jun 14 01:03:54 WAN_Connection: Ethernet link down.
Jun 14 01:04:00 WAN_Connection: Ethernet link up.
Jun 14 01:04:00 rc_service: wanduck 214:notify_rc restart_wan_if 0
Jun 14 01:04:01 miniupnpd[26100]: ioctl(s, SIOCGIFADDR, ...): Cannot assign requested address
Jun 14 01:04:01 miniupnpd[26100]: Failed to get IP for interface eth0
Jun 14 01:04:01 miniupnpd[26100]: SendNATPMPPublicAddressChangeNotification: cannot get public IP address, stopping
Jun 14 01:04:01 miniupnpd[26100]: ioctl(s, SIOCGIFADDR, ...): Cannot assign requested address
Jun 14 01:04:01 miniupnpd[26100]: ioctl(s, SIOCGIFADDR, ...): Cannot assign requested address
Jun 14 01:04:01 wan: [deconfig] udhcpc done[286]
Jun 14 01:04:01 kernel: Attempt to kill tasklet from interrupt
Jun 14 01:04:01 kernel: et0: et_mvlan_netdev_event: event 9 for vlan1 mvlan_en 0
Jun 14 01:04:01 kernel: et0: et_mvlan_netdev_event: event 2 for vlan1 mvlan_en 0
Jun 14 01:04:01 kernel: et0: et_mvlan_netdev_event: event 9 for vlan2 mvlan_en 0
Jun 14 01:04:01 kernel: et0: et_mvlan_netdev_event: event 2 for vlan2 mvlan_en 0
Jun 14 01:04:01 kernel: et0: et_mvlan_netdev_event: event 13 for vlan1 mvlan_en 0
Jun 14 01:04:01 kernel: et0: et_mvlan_netdev_event: event 1 for vlan1 mvlan_en 0
Jun 14 01:04:01 kernel: et0: et_mvlan_netdev_event: event 13 for vlan2 mvlan_en 0
Jun 14 01:04:01 kernel: et0: et_mvlan_netdev_event: event 1 for vlan2 mvlan_en 0
Jun 14 01:04:04 wan: mac clone: [wan0_hwaddr] == [c4:88:e5:4c:80:b9]
Jun 14 01:04:04 wan: [deconfig] udhcpc done[286]
Jun 14 01:04:05 WAN_Connection: ISP's DHCP did not function properly.
Jun 14 01:04:06 rc_service: udhcpc 26666:notify_rc start_firewall
Jun 14 01:04:06 miniupnpd[26100]: shutting down MiniUPnPd
Jun 14 01:04:07 nat: apply nat rules (/tmp/nat_rules_eth0_eth0)
Jun 14 01:04:07 wan: finish adding multi routes
Jun 14 01:04:07 ntp: start NTP update
Jun 14 01:04:07 rc_service: udhcpc 26666:notify_rc stop_upnp
Jun 14 01:04:07 rc_service: udhcpc 26666:notify_rc start_upnp
Jun 14 01:04:07 rc_service: waitting "stop_upnp" via udhcpc ...
Jun 14 01:04:09 miniupnpd[26708]: HTTP listening on port 43889
Jun 14 01:04:09 miniupnpd[26708]: Listening for NAT-PMP/PCP traffic on port 5351
Jun 14 01:04:10 WAN_Connection: WAN was restored.
Jun 14 01:04:31 rc_service: udhcpc 26666:notify_rc start_firewall
Jun 14 01:04:31 dhcp_client: bound 119.xxx.xxx.x via 119.xxx.xxx.x during 43200 seconds.
Jun 14 01:04:32 miniupnpd[26708]: shutting down MiniUPnPd
Jun 14 01:04:32 nat: apply nat rules (/tmp/nat_rules_eth0_eth0)
Jun 14 01:04:33 miniupnpd[26793]: HTTP listening on port 48470
Jun 14 01:04:33 miniupnpd[26793]: Listening for NAT-PMP/PCP traffic on port 5351

舊轉 ap mode 定新果隻轉左？
192.168.1.1 會係主router
ap router 可能係192.168.1.2/其他
唔係就reset 一次 再set過

一分錢一分貨 貴買平用 一用用幾年
水貨 自己研究啦 冇留意開啲水貨價錢

799人仔，正

wifi係咁

新.. 我當主ROUTER用 咁應該唔係主果隻轉AP下嘛
淨係SET左SSID WIFI密碼 呢部仲有無其他野要搞?
舊果部係TL-WR941ND 要點樣轉AP 睇唔明個界面(D英文)

where?

巴打提供多D資料...
用咩頻2.4G定5G
頻寬同頻段提供一下
同埋個test轉返英文先 睇唔明

上網睇 好似TL-WR941ND 係冇 ap mode
你入左舊router admin page 有得禁？
可能firmware 新左會有
冇ap mode 嘅話好似係做唔到 無線ap

無 搵唔到有得轉ap模式
我係有條lan線拉入去插的 可以點做?

apps點轉英文？

我入過firmware嗰度轉5g嘅channel唔知關唔關事
未轉之前都試過200mb，轉咗channel之後就打回原狀
依家keep住download 40mb upload 180-190mb

買左r7000最後😂

試下轉頻149
Restart router 同modem
再試試

睇睇條拎 唔明再問

原本就係跟住佢個LAN TO LAN去做 但係點知入面部機上唔到網
就懷疑係咪要部野轉到AP MODE先得
已經解決左 原來係我自己ON9 熄左DHCP之後係區域連線到手動SET左IP又冇SET閘道

咁樣順唔順 留名等睇tp link 斷線

叫做上到網 反正唔係我用
用耐左先知會唔會 不過呢隻TP LINK用左咁耐都無咩事 應該OK掛

各位巴打絲打
我有個ROUTER線路問題想問問大家

小弟我剛剛裝修

裝修師傅幫我搞到寬頻街入屋內插頭面板

同時幫我拉左二條獨立線由寬頻面板隔離（特出條線出黎冇頭）位入二間房個面板

問題黎啦

我想叫佢整個網線頭rj線

佢話唔清楚出面街外係用咩線頭駁A/B型線要寬頻公司先知
但係佢又整到原本寬頻公司街入屋個面板

但二間房面板佢又做到駁面板A/B型板頭 (房線尾頭)

令一邊用番rj頭（房線頭）

諗諗吓唔對路rj頭點可以連到面板A/B型線

佢重叫我搵寬頻公司比錢搞

我冇巴打解決到呢個問題

1
個rj頭係要連ROUTER加電腦
我是不是唔可以用rj頭 要用反面板A/B型面板頭

心急人上

巴打去邊度轉頻寬？
啱啱update咗firmware 依家download 同upload都去到180mb左右

想問下cat5e 但係得4芯 係咪行唔到 1000m

岩岩買左部r7000 駁完發覺都係行100m

約左師父黎睇最後

進階>無線設定>5G果part 模式選項 較最快就ok
會自動行最大頻寬

netgear FW 都發生過 網速慢既bugs

8芯先得

Netgear up左新fw多左個自動升級fw功能
有無巴打設定左on去用？

台灣巴，咁樣算唔算叫正常咗？

你lan上網定wlan先

disable

wlan

插LAN幾多Mbps, 咩上網plan?

wifi就正常 地區轉埋us都差唔多
睇其他巴有無補充

點解我唔得既 都係r7000

1000m教埋us 地區 最盡都係十幾唔過100

用2.4g定5g先

請問各位，我而家部router一插lan線落部ps4, 全屋其他機 wifi就斷線，但我off左部ps4其他wifi就無問題，點解會咁 係咪router壞左?

2.4 岩岩測左得3

5就10幾都係

好有問題啵
檢查下fw update係咪最新
Check下lan線係咪cat5e以上
做下restart modem

Fw最新啦 我諗係線問題啦

寫就寫cat5e 但我睇入邊得4芯🤔

Restart 左都係咁

跟機有條黃色原廠lan線 拎黎插下捉蛇先

電腦行100m都無所謂

問題係wifi都唔過100真係r晒頭

個lan 線好短 我電腦又係房

約左師傅上黎睇 希望搞到啦

1999 睇唔明
上網線係夾 rj45 頭就得
入左屋應該唔洗分 ab 全rj45

解決左問題黎分享下學野

Router壞左 做一做申手黨
Hkbn 1000m $500壞下有無推介
Tenda ac6夠唔夠用？

Ac58u

Outbudget

Out左$100左右者
但用牙石點都好過tenda

轉咗us會好啲？

Router訊號會強少少

我想搵隻穿牆勁，到底買asus 68定86，定係直接用mesh?

對唔住巴打

簡單d係要做的係 '街入寬頻'（裝修師傅已整AB） ->
廳TP Link Router. 之後 TP Link Router 兩條線入廳但唔係用面板（只有線冇水晶頭同面板）. 連到房裝修師傅就各自整制面板（用左ab整面板）.自己買條網線連

而廳位（唔係街入寬頻制位）修師傅就叫我搵寬頻公司整番廳冇（面板的條線特長左）連Router.

我唔知道廳一面用rj45連Router
廳入房（線尾）用ab面板
之後自己買條rj45連電腦

定係廳用rj45 廳入房（線尾）-> 廳入房面板（線尾）用ab 之後自己買條rj45連電腦

最後果段打錯

定係廳用rj45 廳入房（線尾）-> 廳入房面板（線尾）用番rj45面板之後自己買條rj45連電腦

琴日得起心肝買58u 睇左幾間都630

見到r7000 都係800幾 最後就買左

我嘅理解係 條lan 線用嚟插2個唔同嘅device 例如router 去 電腦 係可以2邊頭都係a/b

條lan 線用嚟插 相同類型嘅設備就要用跳線 例如電腦 去 電腦 先要1邊a頭 1邊b頭

但係如果你嘅 lan port 支援mdix 係唔需要用跳線 佢可以 software 上自己調較

我都off左

巴打又話out筆直
但係又買r7000

有無巴打幫到手

reset + update
bandwidth果啲 揀最大

淘佬ac86u開心使用中，但粒CPU無loading都長期84-87度，正唔正常架

加風扇啦

早排都係80℃左右

放係度都要加風扇咁熱

你自己摸上手係咪好熱先
可能係sensor 壞姐
不過淘寶壞左係咪可以拎返大6整

多謝巴打

我好似明左

只要原本廳入房條二邊做面板頭尾相同用番A頭

街頭一條lan線連街線面板 連—>Router

加一條線落番去Router —> 去番A頭面板 —>
尾板A面板 —> 加一條lan線去番電腦

你試下先 唔敢寫包單
理論上 依家有好多設備都有mdix 所以唔洗擔心跳線問題

試左冇的番轉頭

條線本身唔長

夾錯線序 再夾過都係剪少少姐

想問下ASUS R56U 開VPN Server
懷疑屋企由HKBN轉咗和記後，連唔到上自已個VPN
手機NETWORK連返自己屋企連唔到
想請教下係咪和記BLOCK咗？
要點SET先得？

另外，淘保版本的ASUS ROUTER，有冇CUT咗 VPN SERVER？

ac58u vs ac rt1200g

點睇

轉公司有冇ip番啱個ip呀

多謝樓主，跟左你ＳＥＴ５ＧＨｚ，家人用２.4GHz，５比２。４快左兩ＭＢ／Ｓ
我用緊華碩ＲＴＡＣ５５ＵＨＰ，得兩支天線，屋企唐樓兩層，上層收唔到，仲有冇得改善，謝謝

分兩層點解當初個solution唔係諗去AP果邊？
唔係諗住一個router射穿曬兩層啊

幫到巴打就好喇
咁兩層唐樓單router未必夠做
雖然ac55uhp好大條天線
可以做既就係 天線放v字型 盡量放屋既中心
再唔得真係要靠mesh

其實分兩層應該第1下就買Mesh會好好多

當然有

我用緊linksys ea8500
router 放中層嘅高位
天線|\/| 擺法
3層都收到 係尾位得2，3格

買咗ac86u
係咪刷梅林比較好

完全認同

本身用緊r7000
而家電腦係房無wireless卡係咪應該要買多部黎行bridge mode？係咪都要買返netgear？

直接買wifi card 好過啦
牌子一樣應該係易set 兼容性好啲咁
轉2部asus aimesh

Q3 個20MHz+ 係點樣SET? 用緊R7000

因為我房Wi-Fi有時收得麻麻 所以諗住行bridge會好d？
轉兩部asus差唔多2k 我r7000唔係買左好耐

咁無計啦
不過有巴打話 merlin 都有機會有ai mesh
自己留意下

即係r7000刷merlin遲d都有機會 support ai mesh？
如果要買係買返r7000定可以買平d model

幾我所知 現時情況 好似有人刷merlin 係用到aimesh 不過唔太穩定
另外就係有人話merlin個更新 有包埋aimesh 但係就hide+disable左
之後比較官方嘅講法就係 現時唔支援
但係feasibility under evaluation

真係想要aimesh 直接換asus啦 一部一部換
你可以自已研究下 可能有人暗啞底用緊都未定

想問下屋企HKBN 1000M，實用~530尺，一隻ac86u夠唔夠做？洗唔洗搞的咩Mesh個的？
router會放電視位，已經有暗喉CAT6 LAN由電視位拉入房，所以房LAN port 上網應該無問題。
係唔知wifi入到房夠唔夠力

點解run完cat5e線行350m,再用返cat6線會由1000m > 350m ,有沒辦法行返1000m

請問屋企用緊hkbn bb100
一部desktop同一部notebook+手機平板既野
買r7000或者ac68u會唔會太小題大造
無乜要求但求穩定同正常連線速度就夠

r7800 好唔好

請問巴打們 1000蚊到
網上行1000M,300呎到,兩房
會打機,電視無線上網睇片

約1000蚊到,有咩ROUTER比較好

各位巴打 端午節快樂

屋企 500 尺到
老豆老母要係電視睇 mytv + netfliex + desktop 上網睇utube (有線)
細妹要desktop 打 lol + macbook 同時 skpe ( both wifi)
我要 Desktop 睇片 down 下 steam game ( 有線，想全速）+ macbook air 同條女 facetime

仲有4 部連wifi 既電話

total 有 8 - 10 個connection
用緊 HKBN 1000mb
有冇巴打有router 推介

岩岩比ssp 仆街fake 左我買 tenda ac6 得100mb support (起我底睇)

唔該巴打

英规华硕 AC1900 RT-AC68U 路由器电源适配器19V 1.75A 33W充电器

想問下呢個接口啱唔啱ac86u用? 想淘隻ac86u加轉插

心急人上 thanks 巴打

86u冇後悔

用緊linksys router, setting有個airtime fairness,應唔應該開?

大家無邊買86u

TB ausu AC86u 官網 799 人仔 好吸引

可以

請問pccw個modem可唔可以port2直插去desktop? port1駁左r7000
定係一定要經r7000個port?

爸打如果淘寶買AC86u 係邊可以配返個火牛？
另外點解淘寶平香港咁多
其實見到都心郁郁

我都諗緊

點好 好想買 又搵唔到火牛
但天貓 asus 官網 就應該唔會係假野？

屋企都係光纖 想換router 而家用緊100mb router 多人用就好慢 仲想router分比電腦用 用咩router好

Lm

自己剪開佢換三腳插，好簡單
買大陸野都係咁做

想問下TB貨，有冇BLOCK VPN SERVER 功能？

想問下有冇方法令到朋友連接我屋企區域網絡？

岩岩買左隻68U
想巴打賜教...
點解得部iphone 同 macbook 連到上到裝,
ipad 同homepod 連到但上唔到網

入setting搞啦http://192.168.1.1

咁我

屋企得100mb 6~7部機連 d 速度快極都係28~3xmbps download 兩幅牆後就得10零mbps正常?可換咩選擇

入左搞 都搞唔明

咁簡單架ja咩? 我以為佢個頭咁大個, 佢個變壓喺埋個插頭到
我見ac68u賣616人仔都心動

想知而家市面有冇一個行Mesh Wi-Fi亦同時有4G CAT6

求教學

求一部食到1000MB又細既ROUTER, 唔洗有WIFI功能

點解換左router之後,每次開電腦都唔係直接連上網,要等10秒,windows右下個網絡logo先由X變左!再變connected,先上到網.
用緊AC58U,之前係ASUS N12

用緊tp link ac750 個5ghz既wifi間唔中都自動熄左搵極都搵唔到唔到 個2.4ghz既又唔知點解自己突然連極都連唔上 好垃圾

一定係d部
400 幾蚊

其實好多時最好 router還router ap還ap

有冇r7000用家 插外置harddisk做media server

我插咗個wd my passport for mac冇反應

係咪唔係個個得

點解個app好似好慢咁 要轉好多轉先入到去

同埋點off auto update 搵唔到嘅

係 fw更新 果一欄搵下
Netgear fw好難睇

剩係見到skip咗呢個

其實我想呢個由第1個ROUTER拉入房比PS4+PC 呢個都做到架可?

插咗隻手指

黎緊想由ASUS RT-AC68U 升去就黎出嘅 RT-ax88u

咁有貨
ax 都唔知幾時先會享受到
所以都唔洗咁早換

唔係好sure d術語，希望巴打可以點醒我

依加屋企光纖入屋modem係廳
modem接左個router A放wifi (SSID: A)
廳入房用緊LAN線 接左另一個router B放wifi (SSID: B)同分LAN比電腦同PS4
2部routers都係廢野 TL-WR940N

1. 有無可能做到2個routers放同一個wifi (SSID: C)，然後當我由廳行入房，我部手機識自己揀邊部router，唔洗好似依加咁手動A轉B咁

2. 因為屋企用緊1000Mbps，如果房電腦（modem->router A->router B）dl/ul得88.35/93.07 Mbps （寫Mbps, 其實係咪MB黎？）如果真係差咁遠係咪LAN線入房問題？定係router太廢？

3. 依加呢個模式係咪叫repeater?

有樣野想問下 想update下睇下可活可以換個方法setup

我以前用緊ac66u 屋企行緊1000M ,隻router 放廳 因為屋企3房關係 尾房經幾個實牆就算用2.4 channel 都係好弱

之後2年前 換左隻 netgear r7800 諗住有改善 但係都係差唔多

而本身我廳router 有拉明線入書房(中間房) 比部desktop上網 (其實一直想換走佢 以前試過叫pccw 拉線入我中間房 拉唔到 ) ,所以隻ac66u 最後放左入書房行ap mode (好似係) , SSID 同 pw setting 同廳隻 r7800一樣 ， 之後singal係有改善
(雖然有時由房行出廳 會有時singal會斷 但so far都ok)

假如我想拆走條明線 但又想書房部desktop 網速keep到唔太慢同穩定 會唔會有好d方法

我都唔建議換住
等得設備普及
Router都出多左幾代 到時又平啲成熟啲

巴打試下router轉哂地區去美國先
其實根治問題係mesh
咁netgear本身有出
牙石都有aimesh可以慳點錢
但最尷尬要ac68u以上
咁不如巴打考慮下放咁心頭上router換mesh系列

我遲下如果真係拆條線 可能真係考慮換 mesh

但本身desktop係舊機 無wifi功能 依加都係要插線上網 ,之前係有買落張wifi pcie卡 插左落去機度 (ASUS PCE-AC68黎) 但依加用左隻ac66行 ap , 部desktop插左線連返落去

另外有樣野想問下 關於網速

當我依加個setup

拉入屋1000M ,modem 過 main router WAN (r7800), main router LAN 插 2nd router (行AP mode 既AC66u) , 之後係 2nd router lan 插返去desktop上網 , desktop個網速係咪會起碼減半

你只係要一個switch
求其70 蚊都買到
講明買1000m就得

黎緊轉PCCW 1000M 有咩ROUTER推展 budget 1000

Model Ans
R7000/ AC68u

咁Model Ans 入面邊隻好d

雙隻hardware 一樣
視乎你玩唔玩mesh
玩既話: AC68U

遲下買先

1）你自己2部router 出wifi 都設定同一ssid pw 應該係做到 只係個切換未必咁靚

2）呢隻router 太廢 wan port 得100， 上網plan 幾快都冇用 唔會突破到100

3）應該就唔係啦 repeater 純粹係 再次放大wifi 唔會有得set ssid 再出lan 果啲野 可能叫access point 會合適啲

換router 啦 浪費左個plan

其實mesh系統 主機同分機 都有lan out
所以擺位都靈活 同舊機都唔怕無lan用
Mesh就唔會似橋接咁速度減半既

佢個case 同我,屋企setting 一樣

只係差在 我main router 同 2nd router行同一個SSID 2nd router 行緊ap mode

換返隻有1000M wan router 應該可以快好多

我自己 setting 行1000M speed test downland 5xxMbps /upload 9xxMbps

琴晚爬晒成個post
睇黎要課ac86u了

想問下tplink wdr8500屌唔屌得過？

想問下係咪得asus先可以經lan線做mesh
最近升級光纖諗緊買唔買asus router做mesh

Linksys隻Velop都得
Netgear隻Orbi都得
Google唔知，應該都可以

TP link d垃圾一律狗也不屌

咁未來可以考慮下換 mesh

我睇返依加經ap 駁 lan入 desktop upload都行得盡, download 速度係 ISP 問題?

Ap都係行wifi 速度都會有loss既
但upload又會咁勁既

想問下大家, 岩岩轉左1000M, 用R7000
用電腦上SPEEDTEST試, 去到9XX Mb down/upload

用iphone x試 (speedtest app), download得40-50Mb, upload 去到500Mb
點樣可以改善download 速度?

我以為 我全插LAN線 [r7800去ac66u(AP mode) 插lan線 , ac66u(AP mode)去desktop 都係lan線] 速度係足 tim

upload 我係keep住有9xx 但downland 我長期 3xx

3-400都好出色
隔左個空氣點都收唔足架 ap mode
就算真mesh都未必full speed
巴打真係買套mesh 統一個系統易管理好多

下次手痕想換果陣應該會考慮下用 睇落方面d

一換又要買一對 我見有d mesh wifi 無usb port

(因為我mian router 駁左2隻harddisk , 平時會放戲/doc 方便用其他device 都用到)

Netgear有usb port

ac58u 同r7000 差算唔算遠

算
r7000應該要同ac68u 去比較

遲下轉 HKT網上行 500M,

想問下有咩 Wireless Router 啱用. 最好唔好太貴

其實行ap mode同ai mesh係咪好大分別？
用緊r7000要換mesh又要成set換

Mesh會比較穩定同lost會少
Router同router既交接會比較smooth
R7000又真係無計 放左佢止蝕一係

r7000買左兩三個月JA

如果budget under 500
有冇咩giga lan嘅router推介
用緊pccw 500m上網

但因為我宜家先200mb 家居寬頻，係咪平啲買都得
因為啱啱續約，有排唔會加，而且200mb已經覺得好夠用 定都係買好啲好

係，啱啱買左第2個ac86u,ai mesh收5g有170m

以前房行ap先得50m

咁用住ac58u先囉
等下一代先換一個好啲嘅

HKBN 1000M 2部電腦插Lan線 同手機用wifi
請問有冇需要上到R7800 同86U
定係R7000 同 68U 就夠用?

小弟住村屋，近來終於有光纖入屋1000MB，想買個新ROUTER 爬左好耐文暫時睇中三款 68U，R7000，R7800 但68U同R7000又好似太舊 到左而家2018年應該買邊隻，仲有無其他可以推介
我預算$1000－1500

咁咪ac86u/r7800 咁揀囉
屋企大嘅話建議 asus 有ai mesh 可以擴展

唔好意思 冇追po 想問下屋企用中低價位 有咩好介紹？屋企個部用左二年開始成日連唔到 好慢

Ac58u/ ac66u b1/ 後者非常接近AC68u

想問下巴打邊到買好啲？樓下屋村食水好深
諗下想去深水埗會好啲掛

見你地主要都推介 ac58u ac68u 或者平價啲嘅dir 825 其實有咩分別？

如果暫時仲用緊100M 係咪唔洗用到ac68u? 依家用緊好廢嘅tplink 隔左一個主力牆就收得一格 所以想換個新

睇下price hk

比較黃金/旺電變邊平啲

100 mbps 揀隻幾百蚊嘅 dlink 囉

想買個好小小既 有得set分wifi分幾多出黎個種

我見珍寶特別平啲 唔知有無伏

100m ac66u b1 嚕 升左級都仲用到

遲啲應該會升級 所以唔介意買貴少少
Ac58u 同 ac66u b1 用落有咩分別？

珍寶我買過sd card/usb 線果啲炸
我啲fd有幫親過, 應該無伏掛, 我就唔知啦

不過好似海鮮價, 同成日無課

係成日見到成堆人企係到

會有升級打算
就一定係ac68u
都好過哂果兩隻
韌體都成熟
AiMesh都係由68u起步
點睇都係佢抵用

啱呀
aimesh 真係正
買新router 又可以用嚟做mesh
唔要又可以2手賣比人 有aimesh 應該多啲人會想收
不過視乎 幾時先會升級 可能可以捱到去ax router

不直充足一定買ac68u 始終性能較高 , 我果陣不足先買66u b1
ac66u b1 官方firmware 同68u一樣, 好似都用到aimesh, 不過我無兩部router試下得唔得
66u粒cpu 係用 Broadcom BCM4708C0
Flash 完merlin clock speed 會由800Mbps 升到 1Gbps, 變成舊版ac68u
不過而家嘅ac68u亦係更新版c1 , cpu 係新一代嘅Broadcom BCM4709A0, clock speed有所提升唔使 flash merlin clock speed已經有 1Gbps, 穩定性亦都高左

平掛

Ac66/ac68/ac58
都係好野黎 可以睇不直去買

Agger

仲有86 新代中價機王

86u用係家庭級已經好top有突好多喇

巴打係咪用緊 HKBN??
我隻AC58U 早兩三個禮拜開始都係咁
本身用左半年都冇問題

想問下86U係咪唔洗mesh wifi 都夠
住梗村屋

agger, 86u算高階

求問 3層村屋咩router最好 同埋嚟緊長駐大陸工作 係咪每一款都可以set 到vpn用 筆直2000內就得

依家用緊86u + homeplug
想換左隻homeplug 變68u行aimesh
有冇aimesh用家分享下用後感？
係咪真係咁爽？
利申 100mb plan

追左幾個月post
最後入手68u

100mb 就mesh 嚟都冇咩意思啦
除非你要低/穩定嘅ping

smart

R7000P+BB1000
WIFI好慢點搞?
有冇FIRMWARE可以刷?

想做到無縫漫遊 依家homeplug唔得

唔知點解屋企個Router用一排之後上網會慢咗，例如某D網站直頭Ping唔到。
但喺電腦直插Modem又得返。
之前用HKBN，而家用Netgear 1000MB。
之前用Netgear R7000，而家用Total Link A6004NS
Reset 過個router 都喺咁。
而家暫時解決方法喺兩個router 互換，唔知點解過一排又冇事。。。。

想問下

屋企用網上行1000M
Modem用CAT6線連R7000
搵部Apple TV用lan線連R7000有900幾Mb download
但用8 plus連5GHz wifi就得400幾
點搞

想問下
新買個AC58U 有刺耳吱吱聲
但我細佬話聽唔到, 係咪個個人敏感度?
可以點解決
跪求

400幾已經 好好 差唔多係咁上下

換第2個插頭位 試下仲有冇聲？
你揾手機 睇下錄唔錄到音
電子野有時有高頻聲都正常

係火牛有聲 定部機有？

爸打們 係咪用OFCA測速最信得過？
得3x MB/s
OFCA 有成272 Mbps
MB/s 同Mbps 又有咩唔同？
利申：68u 用緊網上行1000mb上網

我見之前啲Speedtest post 啲人都係1000M+R7000 用wifi都有900幾喎

iphone 好似係2x2 天線
5GHz 理論值 都只係去到867
應該冇咩可能900幾
我諗你睇錯

1MB/s = 8Mb/s
所以2邊測嘅係差唔多

好 唔該巴打

排除左火牛問題
我隻r7800都有滋滋滋高頻聲
呢類cpu聲係正常既

咁ac68u +網上行1000mb
Speedtest 5g得3x MB/s 係咪有d低？
已經跟晒第一頁將 5G set 80MHz
線都換埋cat6線
仲有冇方法提升？

試過了 都係咁
係部機有高頻聲

應該冇了
隔左好遠/好多牆/主力牆？
router 盡量放高啲 會好少少

或者聽日再google 下睇下點樣set啦
唔該晒爸打
未試過咁認真set wifi

R7000好好
不過7000P好似伏伏地
Firmware 暫時係冇

有dd wrt

不過未有梅林

台灣佬 巴打 果啲教學其實都差唔多講哂

又係喎
下個post加下Q&A先

其他論壇見到話係router問題要拎去換
其實我今日先買咖，唔係咁好彩下話

靠哂你
跟你學野

都有機會嘅 wifi 壞真係唔知可以點係屋企試到

Agger真係有用 ，我之前個66u b1出奇地慢，之後再睇睇台巴個教學，整返啲天線擺位快左勁多

我想知道你用乜device 試

巴打既測速單位係 3xMB/s啵
乘埋咪2百幾Mb/s 咁都好正常呀

唔好咁講 電磁巴都好有實力

我可以答你，超正

本身用緊66u，我間屋係4房，
主人房係最入，隔左4道主力牆，
以前66u主人房得幾mb，
買第一個86u主人房有50mb，
睇波都有少少7下7下，
即刻買多隻86u做mesh，
主人房即刻有170mb左右，
簡直係地獄一下跳左上天堂

雖然無其他師兄咁有500-600mb咁快，

但係已經超正，揸住部ipad四圍走都無問題

係Mb/s

第二隻放邊？

同第一部隔2道牆

村屋撚，最近join左csl家庭無限plan有多卡，想問下而家買4G-AC68U會唔會有d唔抵，話晒都出左一段時間

仲有4G-AC68U本身好似無AiMesh，想知有方法可以做到4G+mesh?

唔該各位巴打
可憐既6Mbps村屋撚上

媽 好亂呀
咁平時講緊1000mb 500mb
究竟係MB/s 定係Mb/s ?

平時講嘅係 Mb/s

有冇高手巴打救到我
用左隻r7000 2年左右
每日00:53am 固定斷線 好快會重連

已更新最新版本software ,
入admin試過哂d setting, 無教timer reboot
電腦掃左毒，重過機，call過isp(hkbn) 重開過，差在未上門check佢過modem...
如果係火牛問題，點會固定時間斷？

我怕買過個新router又係咁
有冇巴打知點解？

我終於明喇
網上行1000M上網姐係
1000Mpbs=125MB/s
我琴晚speedtest有3x MB/s的話
都有成3xx Mpbs
有錯請指證

1MB/s = 8Mb/s
你跟住換算就岩

網上行1000M上網姐係
1000Mbps=125MBps
正確

咁我明白晒啦
嗚呀 有成三百幾mb好爽皮
多謝台灣巴 電磁巴

呢個問題 可以借router試的話
易啲捉蛇
Restart埋moderm
Reset router
初步睇個問題似router

仲係有事上代理搞搞
R7000係好野黎 唔駛再買過慳啲錢

reset restart過哂 掉哂盒無左保養。。
固定時間斷都係硬件問題？

試下唔用router直接用modem

推一推先, 有冇巴打幫到手

係867Mbps
我WLAN內有幾部iPhone X同iPhone 8+，響AC5300個network map長期見到866.x

900至過千要係某d laptop先有

部MacBook pro 2017 tb 3x3 Mimo都收得500Mbps

其實一般用 有3xx Mbps 應該都好夠

我買左86U都連好哂SET好哂，但我電腦test係有900幾mbps但去到wifi得300左右，係咪有咩問題

咩機test先？

HTC11, iPhone8/10都係300mbps咁上下

5Ghz有冇揀翻80mhz
同埋揀翻149個d少人用既channel？

有阿

冇問題
iPhone 8/10 2x2 Mimo wifi 一定用唔盡1000Mbps , 我部Macbook Pro3x3 mimo 都唔行唔盡
手機300mbps十分正常

另外問點解我電腦行足1000，另一部插線得10咁極端

都要睇返port同線支援既
手提雙天線300Mbps好叻仔喇
我近期版imac都係得4xx Mbps (5g)

用緊cat7線都係得10mb

另一部10mbps既腦係咪好舊既先

新過1000mbps

就算係10 Megabytes /s都唔正常

咁撚勁
可以貼近到理論值
請問師兄 有咩set wifi 秘訣

因為Network map 會show理論畀你參考

屌
仲諗住有野學

但不代表你個device去到

車已撞

諗住買隻ac68u
但之前話有後門 依家仲有冇

第一日用ac68u 電話連wifi速度報告+疑問

好似係R7000曾經有後門,而家應該冇
Asus冇，但早幾個月被人hack，不過唔使驚update firmware就應該冇事

岩岩買左r7000 想問下咁set岩唔岩?5g wifi點樣轉80MHz?

模式較到參數最大已經係80MHz

強迫症+1
乜野app都唔可以有個1字

呢個組合好難諗啵
最多都係4g router +橋接器
但成本好貴好唔抵

小弟最近upgrate左做1000m 最近想換router先發現router 有3個lan port唔知插左D咩線 但理論上我有個光纖盒 過router都只需1條cable 我房其他位置又已經穿哂線可以插lan port 所以唔明呢幾條缐有咩用 求指教

呢3條 Thanks

甩開佢 睇下有冇野唔運作咪知
lan port 有冇著燈？
入router page 自己睇下有咩連住囉

你唔知我都唔知連緊咩啵
電磁巴講得岩
入router page睇左資料先
睇下port燈有無閃爍 有閃爍=有running
甩哂佢睇下有無設備disconnect

同埋Ethernet Port果度應有寫咩Port駁咩Device

係連登追左好多個Post，都係講AC68定R7000，
黎緊轉1000m上網，Weekend決定去買個R7000 ，
但因為Router一定要放廳，拉唔到線入房部電腦(隔一堵牆)，
所以想請教下，如果買無線網卡，除左配Netgear A6210仲有無其他介紹下
謝大大

AC66U B1都可以考慮
刷merlin會變68u
差在冇得再超頻

不過merlin未正式有aimesh

Thank you 巴打
但發熱情況會唔會好似AC68咁
老母成日都唔開冷氣，個廳長時間都Keep住有D熱，會唔會好快打柴
揀R7000就係見佢好似無AC68咁熱

Wifi card揀啲有2X2/ 3X3 mu-mimo果啲會快啲

pcie ac68u 卡

冇呀
純粹66u b1平啲
r7000真係好野嚟
但你唔需要Mesh

見佢好似要usb wifi card

咁就 usb ac68
筆值 幾多

上Price睇相差$40~50(唔知報價準唔準)，我揀返R7000

鐵巴
無知一問，AC68 -> pcie ac68u 卡 會唔會有加成
定其實無關係，同R7000 -> pcie ac68u 效果一樣??

留名學野先
用緊Ubnt USG

~$500
因為我見A6210都係 $3xx左右

理論上冇分別
最多可能係setup 比較易 因為介面相似/比較易認到隻usb

跟你學野就真
ubnt 有咩特別？ 定係巴打住外國？

同pcie卡定用USB會好的? 穩定上同埋速度上?
pcie ac68u vs USB-AC68 價錢上差唔到$100，兩隻都可以
是咪唔會考慮NetgearA6210?想知點解

用pcie卡定USB會好的? 穩定上同埋速度上?
pcie ac68u vs USB-AC68 價錢上差唔到$100，兩隻都可以
是咪唔會考慮NetgearA6210?想知點解

我都係住香港，之前用archer c7，自己又係IT公司做，咪買set玩下做下lab
Ubnt呢d system既好處係穩定，可以同時放4個ssid行802.1X，guest portal，support vlan，port channel，roaming果d
好多update，當然update你未必要上
如果你成套都係UniFi既話就有個好易用既gui比你管理，仲有layer 7 traffic analysis
去旅行見唔少歐洲酒店都用

好似呢d禁

呢啲 business grade 嘅router/ 網絡產品 未用過
家用都未撚得掂

其實唔難，你唔分vlan既話都好易搞，佢個UniFi系列係for client side it用，個gui比asus果d唔會複雜太多，你係gui改佢就會自動幫你出晒d command，除非你用Edgerouter果d就會難搞d
我自己都懶搞無分vlan用，淨係開左個port channel比隻nas

我自己會偏向 揀usb 多啲 因為彈性大啲
又唔洗搞部主機去做 setup/debug

Netgear a6210 係ac1300 好似
usb ac68 係1900
usb ac56 係1300 會平返啲

個人鐘意牙石+ usb ac56/68 係可以有個座俾佢插住 可以揀下個擺位同埋 唔洗直插係usb 位
因為自己試過一下拍左落去 拍壞左
不過 牙石應該熱啲

自己真係唔識
靠巴打拓闊 我眼界

未來希望自已 可以有錢有地方 用router 玩下IFTTT 呢啲19 智能家居控制

其實我都係新手黎，出黎做野無耐用下套野自學同做lab
我得閒就開隻raspberry pi玩下搞下野

終於決定, 今日收工去買68U先
希望有改善,

問題, airport time capsule 可唔可以做AP Extend 個WIFI
上網睇好似只可以配返APPLE 既ROUTER,

印象中係不可以既
蘋果都唔出time capsule
遲早都要諗重組

係..買多個ex hdd 做BACKUP算
我發覺而家個ATC 好似唔係幾LOAD 到BACKUP, 好慢

Set返ac68u+ exHdd都唔算好貴
ATC留黎backup係正確
一步步換走ATC

而且Asus AC68u Flash merlin可支援3Tb hdd

新手一問, 想問下700呎村屋, 有冇router個wifi可以打通哂全間屋?

橋接器係咪可以用舊router較bridge mode代替？

睇下舊router有無wds setting 或 ap mode 唔肯定

頭先上網搵到編 USB-AC68 VS A6210 ，純粹大家參考下。

同埋頭先搵搵下見到Netgear仲有隻A7000 USB 1900，~$550，同USB-AC68 同價位
其實呢2隻係咪都係咁上下實力 -> A7000 vs USB-AC68
就好似AC68u 同 R7000 咁鬥到難分難解

用返原廠支援度一定最好

即是
AC68u ---> USB AC68 / AC56
R7000 ---> USB A7000 / A6210

理論上係 但利申：未用過同測試過橋接器

用緊AC-68U 屋企用smartone 1G boardband
但wifi 無論2.4G 定 5G ，用任何device check 速upload download 唔過150Mb

拎部AC-68U 去隔離座個fd 試 同一條Cat 6 駁 modem
佢用PCCW 500Mb , wifi 上到400-450Mb

拎佢部 AC-55U hp 上我屋企試， wifi 試個speed 過700Mb, 會唔會係router 唔夾 smartone 個nokia modem ?

Wifi speed 700Mbps

我相信分別唔大
擔心driver 有bug 仲好啦
以前咩都唔識 是但買tp link 咪又一樣上到網 冇咩大問題

淨係wifi 有問題？
lan呢？
如果係咁 可能係你屋企干擾多

Lan 有5-600Mb

求教學，啱啱換左86u

有部66u可以拎黎玩下

66u=/= 66u b1

岩岩買左68u了
係咪要刷merlin？

唔用mesh可以刷
刷merlin會冇左aimesh, 講緊asuswrt-merlin

但換左我fd 部 ac-55u行wifi 又快返

可以刷番原廠？

頂
唔多掂wo 68u
收得仲差過 airport

可以，唔難

2.4G定5G?

5g 收得仲差過airport 仲慢左
點解會咁

幾多Mbps?

用電腦都係得6x mbps
已經set晒80hz 美國地區

有啲唔正常

電話直頭收唔到咁制

MB定mb?

68u客觀上都少投訴
有無轉美國地區？最新FW
都要多啲時間睇下個FW
收得差都試下測速睇睇

咩電話？

iPhone x 我而家試下刷merlin

咁真係有問題
唔係咁幸運麻

天線擺位正常？

係router 隔離 iPhone x試

咪住
刷merlin對速度影響唔大

正常喎375Mbps啦喎

但係入到房比airport收得更差

你5G 隔幅主力牆都得返十分一啦

有無咁黑定咁好彩
個airport傻9左

Btw你以前個airport wifi速度幾多

其實都係差唔多

真係差唔多掛

啱啱花左啲時間 揾下資料
首先我想問下
1. 你自己確認 2部router setting 一樣嗎？
2. 係咪係router 格離用5g 測速？
3. router 新買？

上網睇到嘅就係ac68u 條天線 有機會唔係5dbi， 上網見到有好多答法， 有2 有3 有5 。 而ac55u 官網confirm 係5dbi

試下 重新扭過條天線，再清潔下 2邊個接觸位
reset 再測速 都係慢就 更新fw 再試

都唔掂 先諗下換天線 睇下有冇改善
如果未過 保養就去問下

利申：冇用過airport

巴打完全係塞翁失馬

我都係airport extreme，房隔左墻完全收唔到
仲諗住平平地換68u睇下有冇幫助

可能我隔得多牆
無計
都係要用extender
除非買兩隻68u

收得唔好都可以有彈性加多隻68u做mesh既
始終香港樓多鑽石位同主力牆⋯
死症黎

加66U B1都得

舊router 拎去做Access point 囉
勉強頂住先

我airport 啲backup 無晒
隻airport完全連唔到

近排見人test過66U B1都用到aimesh

哇 真係命運 買得合時
個timming捉得好準

成件事好戲劇性

推推推轉新post

Router路由器 集中討論區(6)